# Stalkee
*Хабар принёс?*

> Бот [Telegram](//telegram.org), сохраняющий голосовые сообщения, заданные администратором, и отправляющий их по инлайн запросам с сортировкой по числу использований.  
\+ анектоды  
\+ музыкальная пауза

![тут должен быть скриншот инлайн запроса, но куда то делся](https://user-images.githubusercontent.com/36796676/127343858-474b275f-ab45-4a23-9c96-b118f4d389d1.png)

## Команды
`/anecdot` – получить случайный анекдот  
`/music` – получить заданное аудио  
`/add` – добавить реплику для инлайна  
`/remove` – удалить реплику  
`/addanecdot` – добавить анекдот  
Инлайн запрос: поиск по репликам

## TLDR
1. Создай и настрой бота через [@BotFather](//t.me/BotFather)
2. Установи [PostgreSQL](//www.postgresql.org/download/), если не стоит
3. Создай в PSQL пустую базу данных 'stalkee' с доступом от своего юзера
4. Установи [npm](//www.npmjs.com) и [node.js](//npmjs.com/package/node)
5. `npm i @arelive/stalkee`
6. `export TOKEN=<ТОКЕН_ОТ_BOTFATHER>`
7. `export ADMIN_ID=<ТВОЙ_TELEGRAM_ID>` (узнать [тут](//t.me/myidbot))
8. `export DBPASSWORD=<ТВОЙ_ПАРОЛЬ_ОТ_PSQL>`
9. `export DBDATABASE=stalkee`
10. `npx @arelive/stalkee`
11. Кидай своему боту голосовые и отвечай на них одиночными сообщениями в таком формате:
> `/add <ПЕРСОНАЖ>`  
> `<РЕПЛИКА>`
12. Для удаления добавленной реплики ответь на голосовое с ней командой `/remove`
13. Если хочешь добавить анекдот, скинь его боту, а затем ответь на своё сообщение: `/addanecdot`
14. С музыкой всё сложно, но если понимаешь, тебе нужно получить `file_id` файла с аудио и задать его переменной окружения `MUSIC_FILEID`
15. Для остановки бота напиши в консоли с ним `stop` и нажми enter.

## Подготовка
1. Создай бота через [@BotFather](//t.me/BotFather), все инструкции он выдаёт сам, получи токен
2. Бот использует СУБД PostgreSQL. [Установи](//www.postgresql.org/download/), если у тебя её нет
3. Создай базу данных в PSQL для своего бота
4. Бот работает на [node.js](//npmjs.com/package/node), используя менеджер пакетов [npm](//www.npmjs.com). Установи их
5. Узнай свой Telegram ID с помощью любого специального бота, например, [этого](//t.me/myidbot)

## Установка
```bash
npm i @arelive/stalkee
```

## Запуск
Для запуска бота нужны переменные окружения. Вот их список:  
`TOKEN` – токен бота от @BotFather  
`ADMIN_ID` – твой Telegram ID  
`DBHOST` – хост PSQL, по умолчанию `localhost`  
`DBUSER` – юзер PSQL, по умолчанию твой текущий логин  
`DBPASSWORD` – пароль юзера PSQL, по умолчанию не задан  
`DBDATABASE` – имя БД для бота в PSQL  
`DBPORT` – порт подключения к PSQL, по умолчанию 5432 (стандартный)  
`RESPONSE_LIMIT` – максимальное количество результатов по инлайн запросу, по умолчанию 20, не рекомендуется ставить выше 50  
`MUSIC_FILEID` – file ID музыкального файла для отправки по `/music`, тут тебе придётся покопаться в исходниках, если хочешь такую фичу, либо дождаться, пока создатель выйдет из дедынсайда и автоматизирует процесс

После задания окружения выполни
```bash
npx @arelive/stalkee
```

Если всё прошло успешно, ты увидишь в консоли что то вроде этого:
```
> @arelive/stalkee@1.0.3 start
> node index.js

Bot @stalkeeBot started.
>
```

## Управление
После запуска в консоли доступны команды `stop` и `reload` для безопасных остановки и перезагрузки соответственно.

Управление голосовыми и анекдотами осуществляется через общение с ботом в Telegram. Админу (тому, чей ID прописан в окружении) доступны следующие команды:

**Добавление голосового сообщения в результаты инлайна**
> `/add <ПЕРСОНАЖ>`  
> `<РЕПЛИКА>`

Командой необходимо ответить на голосовое сообщение, которое и будет добавлено.

**Удаление голосового сообщения из результатов**
> `/remove`

Командой так же необходимо ответить на добавленное голосовое.

**Добавление анекдота**
> `/addanecdot`

Командой необходимо отвечать на текстовое сообщение с будущим анекдотом.

## Поддержка
Если у тебя чу то не получается, или ты просто хочешь поговорить с создателем бота или его мамой, пиши [@arelive](//t.me/arelive). Сюда же принимаются пинки от добровольных проект-менеджеров.
